{
    "question": "Berikut ini yang merupakan fungsi lingkungan yaitu    A. Sebagai tempat tinggal, tempat cari makan dan tempat berlangsungnya kegiatan manusia\r\nB. Sebagai tempat tinggal manusia dan hewan \r\nC. Sebagai tempat manusia bergaul \r\nD. Tempat manusia mencari pekerjaan\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Sebagai tempat tinggal, tempat mencari makan dan tempat berlangsungnya kehiatan manusia. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu. maaf kalu salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "hal-pokok-dalam-perekonomian-indonesia-adalah-bidang-usaha-d-769",
            "question": "Hal pokok dalam perekonomian Indonesia    adalah ....\r\nbidang usaha dan perusahaan\r\njenis usaha dan sektor usaha\r\nsektor usaha dan pelaku usaha\r\nperusahaan dan pelaku usaha TOLONG BANTU JAWAB YA TERIMAKASIH\u25c9\u203f\u25c9\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2>Jawaban : </h2><p></p><ul><li>\u00b0\u25cf Sektor Usaha dan Pelaku Usaha</li></ul><p></p><h2>Semoga Membantu </h2><p></p><p><em>#</em><em>G</em><em>o</em><em>o</em><em>d</em><em> </em><em>N</em><em>i</em><em>g</em><em>h</em><em>t</em><em> </em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-di-maksud-dengan-kerukunan-sebutkan-manfaat-keeukuna-201",
            "question": "Apakah yang di maksud dengan kerukunan. sebutkan manfaat keeukunan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>K</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>u</strong><strong>k</strong><strong>u</strong><strong>n</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>;</strong><strong> </strong><strong>H</strong><strong>i</strong><strong>d</strong><strong>u</strong><strong>p</strong><strong> </strong><strong>B</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>m</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>d</strong><strong>a</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>m</strong><strong> </strong><strong>K</strong><strong>e</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>u</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>H</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>i</strong><strong>.</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>1. Hidup mrnjadi damai, tenang, dan tentram.</p><p>2. Disukai banyak orang,</p><p>3. menciptakan perilaku yang saling tolong-menolong.</p><p>4. Mempererat tali persatuan dan kesatuan.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "a-apakah-yang-dimaksud-dengan-alat-musik-melodis-b-berikan-du-659",
            "question": "A. Apakah yang dimaksud dengan alat musik melodis ?    B. Berikan dua contoh alat musik melodis tradisional !\r\nC. Berikan dua contoh alat musik perkusi tradisional !\r\nTolong di jawab secepatnya mau dikumpulin\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> Jawaban:</p><p>A. Alat musik melodis merupakan salah satu jenis dari alat musik yang dikelompokkan berdasarkan fungsingnya.  Alat musik ini bisa membunyikan melodi dalam lagu secara lengkap. Bunyi yang dihasilkan alat musik melodis ini mengatur nada utama dalam sebuah lagu atau musik. </p><p> </p><p>B. Gitar. Gitar merupakan alat musik melodis yang paling populer dan mudah dijumpai. </p><p>Kecapi. Alat musik melodis tradisional kecapi mudah dijumpai dalam acara kesenian Sunda. </p><p>Biola. .</p><p>Harmonika.</p><p></p><p>C.Anvil.</p><p>Drum bass.</p><p>Castanets.</p><p>Simbal.</p><p>Gong.</p><p>Snare drum.</p><p>Tom-tom.</p><p>Rainstick.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "selain-visa-orang-akan-melakukan-perjalanan-ke-luar-negeri-diwaj-747",
            "question": "Selain visa, orang akan melakukan    perjalanan ke luar negeri diwajibkan\r\npula memiliki exit permit dari negara\r\nasal. Exit permit adalah pernyataan\r\nKeimigrasian bahwa pemegang exit\r\npermit telah diizinkan untuk\r\nmeninggalkan negara tempat tinggal,\r\nmenuju ke negara lain untuk\r\nsementara waktu. Jika paspor kita\r\ntanpa dibutuhkan exit permit, maka\r\npemegang paspor ...*\r\nboleh memasuki negara yang ingin\r\ndituju\r\nO\r\nmelakukan protes ke petugas\r\nimigrasi\r\nO\r\ntersebut boleh meninggalkan negara\r\ntempat tingga,\r\ntersebut tidak/belum boleh\r\nO meninggalkan negara tempat\r\ntinggal\r\ndiharapkan melapor ke\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>meninggalkan negara tempat tinggal diharapkan melapor dlu ke pihak imigran</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jika meninggalkan negara asal tampa melapor dlu maka tidak di perbolehkan,sementara kalau melapor maka pihak dari imigran bisa menguruskan </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yg-merupakan-jenis-usaha-yang-dikelola-bersama-adalah-803",
            "question": "Berikut ini yg merupakan jenis usaha yang dikelola bersama adalah...    a. toko kelontong c. menanam cabai\r\nb. koperasi d. pedagang asongan\r\ntolong jawab ya kak ok\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. menanam cabai</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>sorry klo salah kak&gt;&lt;</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. koperasi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>koperasi termasuk jenis usaha yang dikekola secara bersama dlm bidang ekonomi yang didirikan berdasarkan prinsip kerja sama dan gotong royong dengan tujuan untuk memenuhi kebutuhan ekonomi anggotanya.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "east-india-company-atau-eic-tidak-banyak-memiliki-pengaruh-di-ind-930",
            "question": "East India company atau EIC tidak banyak memiliki pengaruh di Indonesia karena...    a. EIC terdesak oleh Belanda sehingga Inggris menyingkir ke asia Selatan-asia timur.\r\nb. VOC milik Belanda lebih dulu menguasai wilayah rempah-rempah di Indonesia.\r\nc. EIC tidak bisa bersosialisasi dengan banyak masyarakat di Indonesia.\r\nd. EIC banyak memiliki pesaing di benua Eropa sehingga tidak banyak berkiprah di Indonesia.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. EIC terdesak oleh Belanda sehingga Inggris menyingkir ke Asia Selatan - Asia timur. </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manfaat-hutan-yg-merupakan-sumberdaya-alam-yg-dapat-di-perbarui-707",
            "question": "Manfaat hutan yg merupakan sumberdaya alam yg dapat di perbarui",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>paru paru duniaa</p><p>maaf kalo salah....</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "11-jelaskan-sejarah-dari-senam-410",
            "question": "11. Jelaskan sejarah dari senam?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>senam itu berasal dari bahasa yunani kuno yaitu gym </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>senan adalah gerakan tubuh yang dilakukan oleh manusia </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "budi-utomo-merupakan-salah-satu-organisasi-pelopor-pergerakan-nas-757",
            "question": "Budi Utomo merupakan salah satu organisasi    pelopor pergerakan nasional yang dibentuk\r\nkaum intelektual. Keberadaan organisasi\r\ntersebut menunjukkan bahwa ...\r\n\r\na.pendidikan masa kolonial memunculkan kesadaran berorganisasi\r\nb. pemerintah kolonial Belanda mendukung pergerakan kaum intelektual\r\nc.pergerakan nasional dibentuk dari golongan\r\nbangsawan dan intelektual\r\nd. pendidikan pada masa kolonial hanya diberikan bagi golongan bangsawan\r\ne.kebijakan pendidikan kolonial Belanda\r\nmemicu munculnya pergerakan nasional\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.Pemerintah kolonial belanda mendukung pergerakan kaun intelesktual</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "14-dalam-pergerakannya-sarekat-islam-menerapkan-sikap-terbuka-d-338",
            "question": "14. Dalam pergerakannya, Sarekat Islam menerapkan    sikap terbuka dan demokratis. Dampak sikap\r\nSarekat Islam tersebut adalah ....\r\n\r\na.aliran marxis berkembang di cabang Sarekat\r\nIslam lokal\r\nb. Sarekat Islam menduduki peringkat teratas\r\ndalam pemilu\r\nc.Sarekat Islam memiliki pengikut di seluruh\r\ndaerah Indonesia\r\nd. sering terjadi perbedaan pendapat antar-\r\ncabang Sarekat Islam\r\ne. muncul perlawanan anggota Sarekat Islam\r\nterhadap pemerintah\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c.  Sarekat islam memiliki pengikut diseluruh daerah indonesia</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong><strong><em><u>Jawaban:</u></em></strong></strong></p><p><em><u>Jawaban:a. aliran marxis berkembang di cabang Sarekat Islam lokal</u></em></p><p></p><p></p><p><strong><strong><em><u>Penjelasan:</u></em></strong></strong></p><p><strong><em>P</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>d</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>1</em></strong><strong><em>9</em></strong><strong><em>2</em></strong><strong><em>1</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>Sarekat </em></strong><strong><em>Islam </em></strong><strong><em>terpecah</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>menjadi</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>dua,</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>S</em></strong><strong><em>I</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>putih,</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>dan </em></strong><strong><em><u>SI </u></em></strong><strong><em><u>merah </u></em></strong><strong><em><u>yang </u></em></strong><strong><em><u>berhaluan </u></em></strong><strong><em><u>komunis</u></em></strong></p><p></p><h2><strong><em>Semoga</em></strong><strong><em> membantu</em></strong><strong><em>!</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>jadikan</em></strong><strong><em> jawaban</em></strong><strong><em> tercerdas</em></strong><strong><em> ya</em></strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}